
% Thesis Abstract -----------------------------------------------------

\begin{abstractslong}        %this creates the heading for the abstract page
Teams participating in a game require means of interaction among their members in order to coordinate their efforts and
achieve a common goal. For human teams this is a natural skill and comes without much effort, however for robotic teams
communication is not trivial.  This thesis describes a distributed communication framework for robotic teams developed
for the Standard Platform League (SPL) of RoboCup, the annual international robotic soccer competition. During a game,
robot players need to share perceptual, strategic, and other team-related information with their team-mates typically
over the wireless network. Maintaining a synchronized copy of each robot's data on each node of the network is both
inefficient and unrealistic for real-time systems. Our proposal suggests a distributed and transparent communication
framework, called Narukom, whereby any node (robot or remote computer) can access on demand any data available on some
other node of the network in a natural way. The framework is based on the publish/subscribe paradigm and provides
maximal decoupling not only between nodes, but also between threads on the same node. The data shared between the nodes
of the team are stored on local blackboards which are transparently accessible from all nodes. To address
synchronization needs, which are common in robotic teams, we have integrated temporal information into the meta-data of
the underlying messages exchanged over the network. Narukom's distributed nature and platform independence make it an
ideal base for the development of coordination strategies and for distribution of resource-intensive  computations over
different nodes. Narukom has been created for and has been successfully used by our RoboCup team, Kouretes, for exchanging data between the Nao robots of
the team, however it can be used in any distributed network application with similar communication needs. 
\end{abstractslong}

\newpage
\ 


 \begin{abstractsgreeklong}
{\gr 
Κάθε ομάδα που συμμετέχει σε ένα παιχνίδι χρειάζεται κάποιο τρόπο επικοινωνίας μεταξύ των μελών της προκειμένου αυτά να συντονίσουν τις προσπάθειές τους και να πετύχουν τον κοινό στόχο τους. Για ανθρώπινες ομάδες, η επικοινωνία είναι τελείως φυσική διαδικασία και αναπτύσσεται χωρίς ιδιαίτερο κόπο, ωστόσο για ρομποτικές ομάδες είναι ένα μη τετριμμένο θέμα. 
Η παρούσα διπλωματική εργασία περιγράφει ένα κατανεμημένο πλαίσιο επικοινωνίας για ρομποτικές ομάδες που αναπτύχθηκε για το πρωτάθλημα {\en Standard Platform League} του {\en RoboCup}, του ετήσιου διαγωνισμού ρομποτικού ποδοσφαίρου. Κατά τη διάρκεια ενός αγώνα, οι ρομποτικοί παίκτες χρειάζονται να μοιράζονται πληροφορίες που σχετίζονται με την αντίληψή τους, τη στρατηγική τους, ή άλλα στοιχεία της ομάδας με τους συμπαίκτες τους, κατά κανόνα μέσω του ασύρματου δικτύου. 
Η διατήρηση ενός πάντα ενημερωμένου αντιγράφου των δεδομένων του κάθε ρομπότ σε κάθε έναν από τους υπόλοιπους κόμβους του δικτύου είναι αναποτελεσματική και μη ρεαλιστική προσέγγιση, ειδικά για τέτοια συστήματα πραγματικού χρόνου. 
Η πρότασή μας συνιστά ένα εύχρηστο, κατανεμημένο και διάφανο πλαίσιο επικοινωνίας, με την επωνυμία {\en Narukom}, μέσω του οποίου κάθε κόμβος του δικτύου (ρομπότ ή απομακρυσμένος υπολογιστής) έχει τη δυνατότητα να προσπελάσει όλα τα διαθέσιμα δεδομένα σε κάποιον άλλο κόμβο του δικτύου με απλό και φυσικό τρόπο. 
Το πλαίσιο βασίζεται στο μοντέλο {\en publish/subscribe}, το οποίο προσφέρει τη μεγαλύτερη δυνατή ανεξαρτησία μεταξύ των κόμβων του δικτύου, αλλά και μεταξύ των νημάτων που τρέχουν σε κάθε κόμβο. 
Τα δεδομένα που μοιράζονται μεταξύ τους οι κόμβοι αποθηκεύονται σε τοπικές δομές {\en (blackboards)} που είναι διάφανα προσβάσιμες από τους υπόλοιπους κόμβους. 
Επιπλέον, για να αντιμετωπισθεί η ανάγκη συγχρονισμού των δεδομένων, που είναι συνήθης σε ρομποτικές ομάδες, προθέσαμε χρονική πληροφορία στα μετα-δεδομένα των μηνυμάτων που διακινούνται στο δίκτυο. 
Η κατανεμημένη αρχιτεκτονική του {\en Narukom} και η ανεξαρτησία του ως προς την πλατφόρμα εκτέλεσης το καθιστούν ιδανική βάση για την ανάπτυξη περίπλοκων στρατηγικών συντονισμού και για την κατανομή απαιτητικών υπολογισμών σε διαφορετικούς κόμβους. 
Το {\en Narukom} δημιουργήθηκε και χρησιμοποιήθηκε με επιτυχία για την ανταλλαγή δεδομένων μεταξύ των ρομπότ {\en Nao} της ομάδας Κουρήτες του Πολυτεχνείου Κρήτης, ωστόσο μπορεί να χρησιμοποιηθεί και σε άλλες κατανεμημένες εφαρμογές με παρόμοιες ανάγκες επικοινωνίας.}
 \end{abstractsgreeklong}

\newpage
\ 


% ----------------------------------------------------------------------


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../thesis"
%%% End: 
